---
next: false
---

# Решение проблем

В этой статье описаны некоторые возможные проблемы и пути их решения

::: tip Не забывайте про логи!
Их можно прочесть в сервисе **Cloud Logging**. Выбирайте временной интервал и читайте логи всех сервисов в одном месте.
:::

## Попросил открыть доступ к облаку, но меня не видят в системе для выдачи доступов. В чем проблема?

Чтобы была возможность открыть доступ, студент должен хотя бы раз <a :href="$page.CLOUD_LOGIN" target="_blank">войти в Яндекс.Облако</a>.

## Как выполнить команду внутри контейнера?
Бывают случаи, когда необходимо выполнить какую-либо консольную команду внутри контейнера (еще раз прогнать миграции, запустить генерацию тестовых данных, и т. д.)

Чтобы выполнить команду внутри контейнера
- соберите контейнер локально
- запустите этот контейнер локально с передачей таких же переменных окружения, которые передаются в контейнер при развертывании (их список можно увидеть в консоли Яндекс.Облака на странице контейнера в разделе "Редактор" либо в файле `.gitlab-ci.yml`)

Несмотря на то, что контейнер будет работать локально, все изменения в других сервисах будут вноситься в облачном окружении.

## GET ... EOF
```json
{
	"errorMessage":"Get \"http://127.0.0.1:8080/...\": EOF",
	"errorType":"Error"
}
```

- Откройте логи контейнера.
- Попробуйте найти там следующую строчку
```
REPORT RequestID: 70dac9e3-7905-4d17-9dac-... Duration: 678.883 ms Billed Duration: 700 ms Memory Size: 128 MB Max Memory Used: 158 MB Queuing Duration: 0.061 ms
```
- Если `Memory Used` больше, чем `Memory Size`, значит контейнеру не хватает памяти
- Увеличить память контейнера можно
	- в консоли Яндекс.Облака на странице контейнера в разделе "Редактор"
	- в `.gitlab-ci.yml` добавив параметр `--memory 512MB` к команде `yc serverless container revision deploy`
## Container ... not found
```json
{
    "errorCode":404,
    "errorMessage":"Not Found: request-id = ... rpc error: code = NotFound desc = Container ... not found",
    "errorType":"ClientError"
}
```

Проверьте CONTAINER_ID в конфигурации API Gateway, возможно, он указан неправильно.

## Container exited...

```json
{
    "errorMessage":"user container finished with error: exit status 2",
    "errorType":"UserCodeError"
}
```

Проблема с запуском контейнера. Для получения подробностей читайте логи контейнера.